美司法部控5中國人涉入侵全球逾百企業 香港民主派人士也中招

美國司法部周三起訴5名中國人和兩名馬來西亞人，指他們涉嫌在過去至少6年進行全球性黑客活動，入侵美國及各地共逾100間企業，包括軟件開發公司、電腦硬件製造商、電訊公司、社交媒體、電子遊戲公司、非政府組織、大學、智庫和外國政府的網絡，並曾入侵香港民主派政治人物和活躍分子的賬戶，監視他們的活動。

司法迎指該黑客集團並非由中國政府營運，但其中一名黑客自稱受到中國國安部門的保護。司法部官員表示一些黑客認為他們與中國政府的聯繫，讓他們可隨意在全球進行黑客活動，偷取訊息和技術。

特朗普政府早前指控中國涉及網絡犯眾，7月時檢察官指出，有與中國政府合作的黑客，針對研發武漢肺炎疫苗的企業發動網絡攻擊，從全球各地公司竊取價值數百萬美元的的知識產權和商業機密。

出兵打佢啦屌佢老母

兩名馬來西亞人

睇標題以為捉到一個係香港民主派嘅共碟

蘋果有時啲標題起得差